\chapter{EAPI}

\section{定义}

EAPI 可以理解为软件包所遵循的这套规范的`版本'。EAPI 的值
是一个~\ref{sec:eapi-names} 节所规定的字符串，并且是 ebuild 元数据的一部分。

如果软件包管理器遇到了一个带有无法识别的 EAPI 的软件包版本，
则不应尝试对它进行任何操作。比如，可以完全忽略该软件包版本（尽管
这可能会让用户感到疑惑），或者将该软件包版本标记为已屏蔽。软件包管理器
不应使用任何从带有无法识别的 EAPI 的软件包生成的元数据。

软件包管理器不应对 EAPI 执行除相等之外的任何比较操作。

EAPI 还会在系统轮廓目录中使用，如~\ref{sec:profile-eapi} 节所述。

\section{已定义的 EAPI}

\ChangeWhenAddingAnEAPI{8}
此规范定义了 EAPI ‘0’，‘1’，‘2’，‘3’，‘4’，‘5’，‘6’，‘7’和‘8’。EAPI ‘0’是‘原始的’基本
EAPI。后面的每一个 EAPI 都是在其前身的基础上扩展而来的。

除非明确标注，此规范中的所有内容皆适用于上述所有 EAPI。

\section{保留的 EAPI}

\begin{compactitem}
\item 保留仅由一个整数所组成的 EAPI 用作此规范将来的版本。
\item 保留以字符串 \t{paludis-} 开头的 EAPI 用作 Paludis 软件包管理器的实验用途。
\end{compactitem}

% vim: set filetype=tex fileencoding=utf8 et tw=100 spell spelllang=en :

%%% Local Variables:
%%% mode: latex
%%% TeX-master: "pms"
%%% LaTeX-indent-level: 4
%%% LaTeX-item-indent: 0
%%% TeX-brace-indent-level: 4
%%% fill-column: 100
%%% End:
